\subsection{Neitun og tvöfaldir kvantarar}
\begin{quote}
Ef við höldum áfram með dæmið um nemendur sem eru skráðir í eða hafa lokið við námskeið.

\subsubsection{$\neg\forall\forall$}
\begin{extra}{Neitun á "Allir hafa lokið öllu"}{}
\begin{small}
$$
\forall x \forall y L(x,y)
$$
\begin{itemize}
\item \textit{"Allir nemendur hafa lokið öllum námskeiðum"}
\item \textit{"Sérhver nemandi hefur lokið sérhverju námskeiði"}
\end{itemize}

$$
\neg\forall x \forall y L(x,y)
$$
\begin{itemize}
\item \textit{"Það gildir ekki að sérhver nemandi hefur lokið sérhverju námskeiði"} (eða jafngilt)
\end{itemize}
Það má líka skrifa neitunina það sem 
$$
\exists x \exists y (\neg L(x,y))
$$
\begin{itemize}
\item \textit{"Það er til nemandi sem hefur ekki lokið sérhverju námskeiði"} (eða jafngilt)
\item \textit{"Það er til nemandi sem hefur ekki lokið einhverju námskeiði"}
\end{itemize}
\end{small}
\end{extra}

\subsubsection{$\neg\forall\exists$}
\begin{extra}{Neitun á "Allir hafa lokið einhverju"}{}
\begin{small}
$$
\forall x \exists y L(x,y)
$$
\begin{quote}
\textit{"Sérhver nemandi hefur lokið einhverju námskeiði"}\\
\end{quote}

Neitunin á þeirri fullyrðingu væri
$$
\neg\forall x \exists y L(x,y)
$$
\begin{itemize}
\item \textit{"Það gildir ekki að sérhver nemandi hefur lokið einhverju námskeiði"} (eða jafngilt)
\end{itemize}
Það má líka skrifa neitunina sem 
$$
\exists x \forall y (\neg L(x,y))
$$
\begin{itemize}
\item \textit{"Það er til nemandi sem hefur ekki lokið neinu námskeiði"} (eða jafngilt)
\item \textit{"Það er til nemandi sem á öllum námskeiðum ólokið"}
\end{itemize}
\end{small}
\end{extra}


\subsubsection{$\neg\exists \forall$}
\begin{extra}{Neitun á "Einhver hefur lokið öllu"}{}

\end{extra}


\subsubsection{$\neg\exists\exists$}
\begin{extra}{Neitun á "Einhver hefur lokið einhverju"}{}

\end{extra}
\end{quote}